\begin{exoplusloin}[bgcolor=white]
	\begin{minipage}{0.8\linewidth}
		Trois urnes contiennent des boules blanches et noires indiscernables au toucher. L'urne $\mathscr{U}_1$ contient 3 blanches et 1 noire, l'urne $\mathscr{U}_2$ contient 2 blanches et 2 noires, l'urne $\mathscr{U}_3$ contient 1 blanche et 3 noires. On effectue un tirage selon le protocole suivant : on choisit une urne, puis on tire une boule dans cette urne et on note la couleur obtenue. On suppose que la probabilité de choisir l'urne $\mathscr{U}_i$ est $\dfrac{i}{6}$. On pioche alors une boule au hasard.

\begin{enumerate}
	\item Quelle est la probabilité d'obtenir une boule blanche ?
	\item On suppose que la boule tirée est blanche. Quelle est la probabilité qu'elle vienne de l'urne $\mathscr{U}_1$ ? 
\end{enumerate}
\end{minipage}
\begin{minipage}{0.1\linewidth}
\begin{center}
	\hypersetup{urlcolor=black}
	\qrcode{https://coopmaths.fr/www/pdf/cdvTale/plusloin_s7_exo5_corr.pdf}
	\end{center}\end{minipage}
\end{exoplusloin}
